# フラックス分解

[[_TOC_]]

混合比の差による水蒸気フラックスの差
vapordif.070201.sh
風速差による水蒸気フラックスの差
winddif.070201.sh

期間平均する場合
混合比の差による水蒸気フラックスの差
atime1.vapordif.070201.sh
風速差による水蒸気フラックスの差
atime1.winddif.070201.sh

時間平均を求める場合，計算時間は結構かかるようです。帰宅間際に実行させて，翌朝結果を確認してたとのことでした。

まずは短い時間で試してみるとよいと思います。

地表面付近の密度の近似値1.2kg/m3を掛けているものがありますが，これは誤りです。

'a=vint(lev(z=1),1.2*(QVAPOR.1-QVAPOR.2)*U.2,300)'
'b=vint(lev(z=1),1.2*(QVAPOR.1-QVAPOR.2)*V.2,300)'

https://wind.gp.tohoku.ac.jp/archives/30
http://cola.gmu.edu/grads/gadoc/gradfuncvint.html

鉛直積分を計算する: vint(開始気圧, 物理量, 終了気圧)

開始気圧(hPa)から終了気圧(hPa)までの物理量の質量重みつき鉛直積算を行います。開始気圧と物理量は次元を持った変数、終了気圧は定数で指定します。

1.2をとってください。
